公務員事務局局長聶德權暗示本年度公務員需再次凍薪

新冠肺炎疫情反覆，本港經濟嚴重受挫，不少打工仔失業、須放無薪假或被減薪，日前本港最低工資亦被「凍薪」，維持三十七元五角。有「鐵飯碗」之稱的公務員，據聞近日亦準備展開薪酬趨勢調查，有工會透露，公務員事務局局長聶德權多次在不同場合暗示今次起碼要「凍薪」。據了解，多個公務員中央評議會要求政府擱置今年薪酬趨勢調查，檢討現行機制，惟當局未有應允，多個評議會代表因此決定不再參與今年薪酬趨勢調查委員會會議以示抗議。

本報接獲消息，指薪酬趨勢調查委員會早於去年十月開始，討論二○二一年薪酬趨勢調查的事宜，之後曾於十二月初開會討論薪酬趨勢調查範圍。據悉，下次會議將於本周五再召開，料將會確認並授命進行二○二一年薪酬趨勢調查，之後又將通過發信到超過一百五十家公司，調查有關員工在去年薪酬變化的數據。

不過，多個中央評議會代表均對政府去年不跟從薪酬趨勢調查結果要求凍薪的決定感不滿，促當局今年擱置調查，但當局似乎未有應允。當中，華員會及香港高級公務員協會早於首次薪酬趨勢調查會議之前，便去信要求政府擱置今年調查，不過當局回覆仍會繼續薪酬趨勢調查工作。

於是，各評議會代表陸續表明不再參與今年薪酬趨勢調查委員會的會議。據本報了解，四大評議會中，所有高級公務員評議會代表都已表明不再參與今年薪酬調查及有關會議，紀律部隊評議會代表同樣不會參與，第一標準薪級公務員評議會亦有部分成員表示不參與，目前只剩下警察評議會未有表明退出今年調查。有工會質疑，在參與率低的情況下，政府強行繼續調查而不回應工會訴求是否適合。

香港高級公務員協會主席李方沖表示，現行公務員薪酬調整方法三十年來未有改動，數據出現滯後情況，未能反映現實，尤其去年市場經濟變差，但公務員薪酬趨勢調查錄得正數，而公務員最後要凍薪便是一例，他斥最終政府決定偏離以前機制。他強調，工會的要求是希望政府調整及修改機制，使其更貼近市場現況，而非人工加減的問題。

亦有公務員「四小」工會對當局的薪酬調整做法感不滿。香港公務員總工會主席馮傳宗指，工會不滿政府去年在薪酬趨勢調查錄得正數下，仍要求全體公務員凍薪，認為是單方面的決定，亦叛離既有機制。工會期望政府能主動聯繫不同公務員團體，商討如何檢討薪酬調整機制。

宣誓完都要凍薪 已成condom

有講過宣誓完會加?

不嬲都係工會班人自己一廂情願, 減到最低工資班友都唔會反抗架啦, 聽日繼續返工用安心上路app

唔減咪算好

但狗會加

減人工啦
同極權宣誓都做得出 出半糧都冇所謂

淨係跳point 都多過出面啦

最緊要黑警加人工

有得跳POINT, 有咩分別

減啦，仲凍

//據聞近日亦準備展開薪酬趨勢調查，有工會透露，公務員事務局局長聶德權多次在不同場合暗示今次起碼要「凍薪」。//

如果今年仲有薪酬趨勢調查仲點出到凍薪呢個結果啊 堆做參考嘅機構名單有一堆航空公司同酒店餐飲集團喺度 點造馬都造唔撚到凍薪啦

max左咪無

老個班好多頂曬point
就係靠呢個加人工

本身都overpaid 啦

凍薪咋冇話唔跳pt

唔撚加都高人工啦
怕9仲有mpf 呢？15%呀大佬

工會班垃圾
根本冇人入，憑咩代表講野

又要宣誓又要凍薪

代表到果個俾政府剷除左啦

唔係訴求有工返就得喇咩？
加乜人工?

睇死你班公務員走唔甩喇

起碼
宣誓咗要效忠架

但現實…
只要政府一招聘，
乜七位都多人爭！
(大學生唔理咩位都爭住做~)

因為你點減…
薪酬/福利依然＂超班＂！
(出面隨時：結業,倒閉,裁員~)

連登仔話入去分化政府改變架，唔係為人工福利

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO，文員月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

有赤字應該減薪啦，識唔識咩叫開源節流呀

非也 ！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

一切只怪啲人當年...傻仔！
好在宜家大學生...夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

再嘈就逆跳pt，反而叫你做乜你都要成隻狗咁聽聽話話照做

傻鳩咁既市道凍薪已經跑贏大市
而家通縮緊架小朋友

退休班廢老就加
現職嘅就冇得加

唔可以減嫁咩

高層加人工，中低層凍薪

等睇班公務員衝入黎講政府唔加人工私人公司唔加
所以全香港應該都支持政府加人工

減人工啦 成班wfh唔柒做

私人公司度度講緊裁員 呢班人仲傾緊凍薪定加人工

All In All 呢個諗法對大家有著數，我 No Comment
何況公務員加一倍人工最好，咁派錢好過拎去攪明日大嶼

宣誓汪汪

連續2年冇薪酬調整

唔係減人工？

直頭應該減啦屌

其實今年正常都唔會諗會加

減先講啦 最少減50%先同私人工個工作量同所需專業睇齊

聽講凍薪係point都冇得跳

恆指GOGOGO 公務員凍薪

咪戇鳩啦

公務員凍薪但會跳point

好多私/公營機構都冇point跳
但又凍薪
呢啲跟政府嘅機構職員就慘喇

只有警隊加薪

但PT照跳, 是但啦, 班垃圾公墓猿

正常喎
之前加薪話睇2018 滯後數據, 2018經濟算好, 追返合理
2019, 2020, 甚至嚟緊2021 都係經濟唔好
唔減薪已經好, 凍薪多兩年都合理

所以公務員根本唔係凍薪

係由加2次人工變到得番加一次

之前唔係有研究下人工去到5萬以上再加已經冇感覺啦咩
唔洗啦

下，咪屈啦我周圍d fd都加人工又出花紅，差條撚咩，支持無wfh既公務員（除黑警）加薪！～有wfh既減薪

慘過做雞

好事黎 差佬無人工加

佢老頂阿林唔係加左咩?
上面有下面無

好多00後唔識分凍薪同跳pt

宣咗誓，點敢出黎屌呀

[b][size=4]三耳焗腸，你打開口牌呀！DLLM

會比番ot 佢地呃

同加人工無分別

公務員ot時薪 好似係月薪除140

差佬4萬蚊月薪計番ot 有285蚊1個鐘

私人市場有冇加人工？
定唔no paid leave都偷笑？

冇計啦 揾人教下佢地點分年資同通漲啦

冇向下調整仲想點？

凍一次＝逐個point加少次
保守當凍一年少1萬／年收入
如果30年後先退休
無左30萬
計埋複息，凍2年少70萬
真實計總收入應該唔見1球

通漲真係無所謂..果4,5%
最主要跳pt有得繼續
宜家咁既時期又可以繼續咬糧+wfh
真係唔知邊個笑到最後

其實好多私人工都仲有少少花紅/人工加，冇大家想像咁差

警察除120定125

咁既冰河時期最多3-4年，工作生涯流流長三四十年，邊個先會笑到最後呢

Hea慣出返私人市場邊夠砌

點解立法會得返建制派都冇得加人工？

條友真係戇鳩唔係扮

呢個真

都宣咗效忠
直頭減都得啦

邊個笑就唔知，只不過公務員做到老就算無得笑都肯定唔洗喊

醫護又要凍薪唉

唔好傻啦，不嬲分開，平時係跳point+薪酬調整，即係加兩次人工，而家變咗加一次。

連登經濟指數

身邊d fd

做地盤engine有啲仲加幾千
真係基層既先死
可惜好多嘢都幫唔到真係有需要既人

連登仔身邊d fd..當你無吹水真係有得加
數埋手指咪得果幾個, 幾個當全香港咩
不過實又話係屋企夜晚炒美股
份糧多過公務員

講要拆開警察加人工果時就講機制係無得拆
依家就鍾意點就點 唔跟機制加人工

有d仲痴線到以為成個公務員團隊都係ca aco level

我就知好多00後兒登仔係盲反

咁嘅環境仲諗加薪
同心抗疫？邊到同？

唔洗做糧照出左大半年
想民怨再升就加囉

仲有donki指數

減啦
大把人爭住做,怕乜

WFH最多係佢地, 有賺啦

Cut長俸先啦

長俸同高官人工好似有得加

真，最貼地最真實架喇咁樣唔係點
有乜理由佢地有得加 我無加

同埋donki幾多人排隊

冇減，wfh咁耐，佢哋已經賺咗

高官減出10份1糧啦

做十鳩幾年先三萬，人地工程ive畢業做幾年都二十幾k啦，你aco仲拎緊萬幾蚊，咁都好吹奏

加一千幾百果d要凍，7婆果d問責官員加幾十萬可以自簽自批無問題

凍好啊 唔好減就得

唔減

身邊比較多人做工程同會計
係花紅少左囉 但又無話炒人減人工嘅

我兩年都3-4%原黎咁就跑贏d 政府fd 2球

公務員凍薪，私人市場班友食得屎。

所以從來唔覺政府叫好paid
純粹將job分工得好微細 同埋程序夠死板
係外人眼中呢種叫他條同hea
咁就無左筆首期

其實一般私人公司雖然花紅少左
但雙糧bonus都照出
政府工真係越來越唔抵做

係某幾個行業食屎 其他行業都冇乜問題

POINT繼續升就得啦

冇人逼你做，你有得揀

上年要加已經冇加到
今年如果再減=連唯一冇衝擊嘅都要一齊冇錢
更加少人出黎消費

講真公務猿又真係幾慘嘅，咩都首當其衝，宣誓又係，安心出行又係，強制檢測又係。宣布全連登已經原諒公務員同向公務員致以崇高嘅敬意。

加夠100% 比你出去消費好無
睇到自己咁高

毅進皇氣一入職有$25,380添！

一切講求…
性價比CP值！

ACO頂薪…
比紀律部隊員佐級高！
(只有警員頂薪40,610)

五天工作！
例休紅日！
朝九晚六！
日日如事！

負出 vs 收入
輕鬆 vs 紀律

公務員文書職系…
性價比CP值超晒班！

制服，敬禮，步操，
輪班，裝備，危險！

其他紀律部隊…
消防，
救護，
入境
懲教，
海關！
(人工仲低過文員ACO)

其他福利還有！

保證跳薪12年…
任用904外出，
各182日全/半薪病假，
五天工作，
朝九晚六，
例休六日紅日，
儲雙/三倍年假，
全家免費醫療/貴藥，
買醫療器材津貼，
公屋特別隊，
綠表資格，
房屋津貼NCA，
CSPF至25%！

劇本如下：
凍薪再起大量垃圾 > 用哂庫房啲錢 > 減薪 > 同支那對等公職人工睇齊 > 大量支那人入香港藉做公墓員，便宜入侵香港

士氣 -999999

身邊9成朋友上年同今年都有人工加，有B仔係識3個做空姐俾人炒左

睇死佢財委會話抽起狗隊加薪果陣就話都係公務員要一齊睇
到凍薪就話獨立薪級表可以分開

咁不如直接將財政儲備同外匯基金夾埋果2萬幾億平分晒俾18萬公務員去消費振興經濟啦

應該減啦

其實香港人要調返轉個思維諗，唔係公務員overpaid，而係啲私人公司太underpaid。

計埋公務員，香港人月入中位數都係排全球27，但樓價就排全球第一，根本所有公司嘅人工都低得唔合理，正常應該要係公務員嘅薪酬水平，甚至更高。

醫護做到狗咁都要減咁慘

政府唔打屍人市場更加唔會加，成班兒登仔唔知有咩好笑

幾多公務員唔洗開工睇下運輸署班考牌官

咁MAX咗果D點算?

成班on9 係度望政府減人工係咪cls,正苦唔加你屍人市場多數都冇得加啦

乜你覺得就算今年公務員有得加，私人就會跟加咩，咁嘅市道私人市場唔裁你已經偷笑

max左份糧方死會餓死咩
講到凍左就萬劫不復咁

有D MAX都係1XK

都宣完，點解要加

唔滿意=反政府=犯國安法

做到第5年先20k，ive hd好多工程友做一兩年已經多過呢條數，年尾花紅更加係你同期aco幾個月糧，佢地講緊買樓你仲唸緊住邊間公屋好

同埋d公屋同房屋津貼醫療福利唔知要等幾多世先排到你 ，就算公屋排到都仲要比雙倍租金 ，醫療就分分鍾下世都未到你 唔好再吹奏啦

唔通18萬公務員都係黑警藍屍咩

因為上年跟機制 係應該加（因為政府跟前一年經濟數據決定）
但政府就凍左薪 佢地公會咪以為今年會加返

我仲記得有個工會仲奶到話凍薪三年 之後一次過加返曬

預左啦下話

之前諗住你班友聽話 點知相反 有排無得加就似

起碼凍三年

Point都冇得跳d人仲唔網上暴動

加薪仲好啦 可以食多幾餐黃店

最多咪話士氣低落 公務員連效忠紙都簽埋 上面話冇得跳point
邊個想組織反對政府就炒 即刻聲都唔敢出啦

根本唔會
公務員D糧係市民D稅黎之嘛

既然放棄高薪養廉政策，點解唔係逐年減人工？

咁好心咪鬼為左10幾k做公務狗啦
跳出黎咪差唔多人工

咁再高級d咪又係幫正苦打壓香港人
反咪反囉
咁佢地簽左份聲明做走狗係真嫁嘛
理得你去到咩level啦

成個market炒人減人工冇工開無薪假
你班蛋散凍薪WFH咪算好，仲想點，俾個皇帝你做好唔好？

應該重啟20年前嘅攻墓完資源增值計劃，加辛減薪，成個政府攻墓完架構起碼有85%人overpaid或者係冗員/冇乜謀生能力。

明嫁啦WM洗廁所都係打壓緊香港人呀嘛

係打壓黃絲姐 藍絲香港人好開心佢地宣誓一起愛國愛黨

下 你自己係到講公務狗唔係全部低級工種嘛
自己又提返起D低級工種想點

「再高級d咪又係幫正苦打壓香港人」
你自己咪講緊由高級至低級都係咁，咁我回應返你提低級有咩問題

唔滿意咪跳槽囉，跳返出去私人市場，有冇人用把槍指住佢逼佢做政府工